女生被控彩虹邨堵路縱火 兩項罪名不成立

#九龍城裁判法院第七庭
#梁嘉琪裁判官
#1112黃大仙 #裁決
#縱火罪 #公眾阻礙

張 (23)

控罪：
1. 縱火罪
被控於2019年11月12日在彩虹邨近碧海樓的迴旋處用火損壞屬於其他人的雜物和馬路的路面。

2. 在公眾地方造成阻礙［傳票］
有人提出告發，指稱被告於同日同地連同其他不知名的人留下塑膠路障，對人或車輛造成阻礙、不便或危害。

主控：傳票511674修改後放法庭存檔。
========

本案爭議
被告是否在迴旋處縱火的人

辯認係最主要，但控方第一證人無法認出，逃走時有短暫失掉被告，口供不可靠。

第二控方證人的片段只是事後補拍，呈堂證物是事後補拍，非當時證物。而第一證人的記事冊寫得不仔細，第二份記事冊亦屬事後補充，沒有在最佳時間記下案發事件。

PW1 沒有記住被告有否戴口罩，判斷性疑問，當時又距離10米，未能直接辨認，證供上出現問題。

假如被告若一直企在巴士站，不會因警員到場而驚訝，逃走本身有可疑。

不爭議事實：將不屬於自己嘅手套同電話，按警員指示下放到背包。

沒有直接證供顯示有犯案

🎉2項罪名不成立🎉

沒有訟費申請

💛感謝臨時直播員💛

目擊事件的警長林家強（音譯）供稱，事發當日獲指派到黃大仙一帶巡邏，在涉案現場見到有人堵路，亦看到4男2女搬膠圍欄，也見到現場有垃圾起火。堵路者見到警方後逃走，於是他與同僚駕駛警車進行追截，並拘捕了本案女被告。

辯方質疑為何其警員記事冊及首份口供，未有提及兩名女子搬膠欄到馬路中間，認為他當時根本看不清每人個別的動作，亦質疑林認錯堵路者是女被告，但他否認。

辯方又指，當時林未有穿軍裝或防暴裝備，更從一輛未有識別的車輛下車，「有個大男人突然追一個女仔」，對方跑走這個反應實屬正常，但林反駁當時女被告逃跑，他才進行追截。辯方更指，林追截到女被告後，曾向她說：「你再跑，我女人都打。」林亦否認，但承認他看不到誰燒著雜物。

見到狗點解唔可以跑跟據犯案職業記錄，香港警畜犯案率最高，當中仲要包括非禮、強奸同偷拍。女仔驚係好正常

你地班黑警發癲個閪樣係人都驚啦

絲打加油呀
要做到你夢想嘅嘢

走又拉 唔走又拉

誰見到恐怖份子會企定被襲擊

Push

推

死黑警 插贓嫁禍

鳩拉到連紅官都搵唔到位入

對於辯方指被告一直站在巴士站，因為看到警長跑過來感到驚慌而逃，而她所持有的手套和電話是由現場另一男子暫交給她拿著；裁判官認為基於被告被捕後的反應、行為，有關說法十分可疑。但裁判官表示，未能依賴警長的證供以肯定被告曾作出控罪所指的行為，以及沒有直接證據證明被告曾用火損壞他人財物，故裁定兩項罪名不成立。

好人一世平安

我反而想知之前向銅鑼灣怡和街有兩條𡃁妹咁上下既燒鋪時燒到差 d 燒上樓上單位，嗰獲好多都直播睇哂個過程，有冇人知呢兩條𡃁妹最後有冇比狗咬？

片段只是事後補拍，呈堂證物是事後補拍，非當時證物

只有砌生豬肉係真